[電影《拆彈專家》 ] 壓力煲炸彈係乜原理? 點解水銀引信唔可以即場引爆?

關於劉德華電影《拆彈專家》既劇情, 唔係好明

壓力煲炸彈係乜原理?
點解簡單一個壓力煲都可以製成炸彈既?

另外, 點解水銀引信唔可以即場引爆?
我係好識, 睇戲睇到一頭霧水...

華仔仍然係咁型！

淨係諗起墮地星期六影院
點算好

爆到一地水銀玩野吖細佬

上大學通識堂 個教授話 壓力煲係鎖住d蒸汽 等入面溫度不斷提升 煮野食會快d 而入面有舊野 detect 到入面d壓力去到某個level 就會放番少少蒸氣出黎 但如果個制壞左 d 蒸氣走唔到 壓力就會越黎越大 最後個煲頂唔住就爆

利申 冇讀理科 冇睇套戲 有錯唔好屌

壓力煲只係用煙花都有殺傷力

我真係唔識

我好蠢

即係只要整壞個洩壓閥 (pressure relief valve) , 再擺多D水入去, 就會爆得好勁?

我真係唔識嘛

諗住問定先, 睇戲時囡囡唔識問點解既?

我可以扮醒囉....

我想問, 如果水銀既話,

係爆時高熱下, D水銀係咪會氣化, 方圓數百米都冚家鏟？

即刻想買支道地飲TIM...

水銀加熱=kabomb

但我之前睇《巴札爾的軍靴》, 佢教個水銀起爆係好細舊

照計點爆都唔會好大鑊...

唔明華仔句對白點解...

自己睇 簡單啲講水銀太高溫或者太多movement , 水銀流動
在玻璃管中會有兩個電極 然後水銀就有可能形成通路或斷路，致使炸彈爆炸

《巴札爾的軍靴》仲有講砂糖引信,
係一戰時既真實引信黎, 好撚正